On considère le quadripôle représenté ci-dessous. La tension d'alimentation est sinusoïdale de valeur efficace 24 V et de fréquence 50 Hz. L'impédance \underline{Z}  est inconnue.

\begin{figure}[htpb]
				\begin{minipage}{.48\textwidth}
				\centering
				\begin{circuitikz}\draw
								(0,0) -- 
								(1,0) to[R,a=\underline{$Z_2$}] 
								(3,0) to[R=\underline{$Z_3$},*-*]	(3,-2)
								(1,0) to [R=\underline{$Z_1$},*-*] (1,-2)
								(3,0) --(5.5,0)
								(4.5,0) to[R=\underline{Z},*-*] (4.5,-2)
								(0,-2) -- (5.5,-2)
								(0,-2)to[open,v=${u(t)}$](0,0)
								(5.5,-2)to[open,v=${u_s(t)}$](5.5,0)
				;\end{circuitikz}
				\end{minipage}\hfill
				\begin{minipage}{.48\textwidth}
			$\underline{Z_1}	= 3\cdot j$

			$\underline{Z_2}=2+j$

			$\underline{Z_3}=5-2\cdot j$
				\end{minipage}
\end{figure}

\subsection*{L'impédance $\underline{u}$ est déconnectée}

\question{Donner alors la valeur efficace de la tension ${u_s(t)}$ et sa phase -- on choisira $\underline{u}$ comme référence des phases. Calculer ensuite l'impédance équivalente de l'ensemble.}

\question{Donner la puissance active consommée ainsi que la puissance réative mise en jeu.}

\subsection*{On connecte l'impédance $\underline{Z}$}

\question{Donner l'expression littérale de la tension complexe $\underline{U_s}$ en fonction de $\underline{z}$}

\question{Quelle doit-être l'expression de $\underline{Z}$ si on veut que la tension $u_s(t)$ soit en phase avec $u(t)$ mais avec une valeur efficace moitié moindre ?}

